\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ngerman, lmodern}
%\usepackage[left=3cm, right=3cm]{geometry}

\newcommand{\mytitle}{Untersuchung und Kontrolle von chaotischem Verhalten am Doppelpendel}
\newcommand{\myauthor}{Jann Horn und Hannes Riechert}

\usepackage{graphicx, wrapfig, subcaption, color, amsmath, amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
  \lhead{\myauthor}
  \chead{}
  \rhead{\nouppercase\leftmark}
  \lfoot{}
  \cfoot{\thepage}
  \rfoot{}

\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing % Zeilenabstand

\newcommand{\TODO}{\textcolor{red}{ \textbf TODO }}
\newcommand{\mathematik}{\begin{equation*}\begin{aligned}}
\newcommand{\mathematikstop}{\end{aligned}\end{equation*}}
\renewcommand{\phi}{\varphi} % make "stroked" phi look "loopy"
\renewcommand{\rho}{\varrho}
\newcommand{\half}{\frac{1}{2}} % 1/2
\newcommand{\phid}{\dot{\phi}}  % phi with one dot
\newcommand{\intend}{\,\mathrm{d}} % end of integral
\newcommand{\EQU}{\qquad\bigg|\,} % separator for explanations for equivalent rearrangements

\newcommand{\app}[1]{\texttt{#1}}

\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

\title{\mytitle}
\author{\myauthor}
%\date{ }

\begin{document}

\maketitle
\begin{abstract}
In unserem Projekt beschäftigen wir uns mit dem Verhalten von chaotischen Doppelpendeln. Wir wollen aus der aktuellen Bewegung eines Doppelpendels den weiteren Bewegungsablauf in einem kurzen Zeitintervall extrapolieren und dann versuchen, diese Bewegung zu beeinflussen.

Hierzu wollen wir zunächst ein Doppelpendel konstruieren, bei dem Daten über den aktuellen Bewegungszustand erfasst werden können. Diese Daten sollen in Echtzeit von einem Computer ausgewertet werden, um laufend eine Prognose an die Messwerte anzupassen. Anhand dieser Prognose soll dann entschieden werden, ob das Pendel eine unerwünschte Bewegung durchführen wird, und wenn nötig, soll mithilfe mehrerer Spulen eine korrigierende magnetische Kraft erzeugt werden. Es könnte zum Beispiel erwünscht sein, einen Überschlag zu vermeiden.
\end{abstract}
\thispagestyle{empty}
\pagestyle{empty}

\clearpage
\tableofcontents

\clearpage
\setcounter{page}{1}
\pagestyle{fancy}

\section{Einleitung}
Als erstes haben wir mathematisch genaue Schwingungsdifferenzialgleichungen für das Doppelpendel erarbeitet.
Von diesen ausgehend haben wir dann eine theoretische Simulation von einem Doppelpendel realisiert.

Erst danach haben wir mit der Konstruktion des Modells, das in Abbildung \ref{fig:aufbau} auf Seite \pageref{fig:aufbau} zu sehen ist, begonnen.

\section{Simulation}
\input{Simulation.tex}

\input{Modell.tex}

\section{Zusammenfassung}
Wir haben es geschafft, ein Doppelpendel zu bauen und Mechanismen zur Messung und Beeinflussung seines
Zustands durch Magnetfelder einzubauen.

Da es aber nicht einfach ist, aus den Messwerten genau den
Zustand des Pendels zu bestimmen, sind wir bisher nicht in der Lage, den Zustand des Pendels so genau
zu ermitteln, dass wir mithilfe der Schwingungsdifferentialgleichung eine Prognose erstellen können. Wir
können jedoch unabhängig vom genauen mathematischen Modell eine Annäherung mithilfe von Markov"=Chains machen, die zwar ungenau ist, aber einfach mit ungenauen Daten zu benutzen ist.

\TODO was schreiben wir über die Beeinflussung?

\clearpage
% Quellen + Danksagung
\section*{Unterstützer}
\addcontentsline{toc}{section}{Unterstützer}

Wir bedanken uns bei der Wäschere Schwarting GmbH für die tatkräftige Unterstützung beim Bau des Aluminiumrahmens.
Erkenntlich zeigen wir uns auch der Cäcilienschule, die Spulen und anderes Material zur Verfügung gestellt hat.
Zuletzt sei noch unserem Betreuer Herrn Dr. Hannibal unser Dank für seine Bemühungen ausgesprochen.

% Literatur
\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}
\bibliographystyle{alphadin}
\bibliography{Dokumentation}{}

\end{document}

